@inproceedings{Arnold-Dupont-Kobus-Lancelot-Narayan:TALN:2019,
    author = "Arnold, Alexandre and Dupont, G\'erard and Kobus, Catherine and Lancelot, Fran\c{c}ois and Narayan, Pooja",
    title = "Interpr\'etation et visualisation contextuelle de NOTAMs (messages aux navigants a\'eriens)",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 4 : D\'emonstrations",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "639-643",
    note = "2 Qu'est qu'un NOTAM ?",
    abstract = "Pooja Narayan 2  NOTAM, extraction d'information, reconnaissance d'entit\'es imbriqu\'ees, biLSTM-CRF, cr\'eation d'un dataset.  ploiter les progr\`es significatifs r\'ecents en compr\'ehension du langage naturel gr\^ace aux r\'eseaux neuronaux profonds pour extraire des informations cl\'es des NOTAMs. Dans la partie 2, nous d\'ecrivons en d\'etails ce qu'est un NOTAM dans le monde a\'eronautique mais d\'etaillons aussi ses sp\'ecificit\'es en terme linguistique. Nous d\'etaillons ensuite (partie 3) les informations que l'on souhaite extraire de ces messages ainsi que l'approche choisie \`a base de reconnaissance d'entit\'es imbriqu\'ees. La partie 4 d\'ecrit le dataset cr\'e\'e (ainsi que le protocole d'annotation suivi) dans le contexte de cette \'etude. La section 5 d\'ecrit en d\'etails les exp\'eriences faites ainsi que les r\'esultats obtenus. La partie 6 d\'ecrit la d\'emonstration ; enfin, sont abord\'ees quelques perspectives d'am\'elioration du syst\`eme dans la section 7.",
    keywords = "NOTAM, extraction d'information, reconnaissance d'entit\'es imbriqu\'ees, biLSTM-CRF, cr\'eation d'un dataset",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/96.pdf"
}
